Основные материалы:
  1. Общая информация по rdbms:
    https://en.wikipedia.org/wiki/Database_normalization
    https://en.wikipedia.org/wiki/ACID
    http://coding-geek.com/how-databases-work/

  2. Документация по postgresql:
    https://postgrespro.ru/docs/postgresql/9.6/index
    Стоит затронуть (в порядке приоритета):
      - Главы 1-2 ((особое внимание) Глава 14. Оптимизация производительности) 
      - 37. Триггеры
      - Глава 41. PL/pgSQL — процедурный язык SQL

Практическое задание:
Спроектировать структуру БД для хранения логистической информации и реализовать отчетность.

  Основные сущности:
    1. организация-заказчик (organization)
      - наименование (name)
    2. товар (product)
      - наименование (name)
    3. место отгрузки/доставки (location)
      - город (city)
      - адрес (address)
    4. договор (contract)
      - сумма по договору (amount)
      - детали договора (details)
    5. платеж по договору (payment)
      - тип (type)
      - дата заключения (date)
      - сумма (amount)
    6*. доставка (shipment)
      Может содержать набор товаров в разном количественном соотношении.
      Имеет даты ожидаемой/фактической отправки и доставки.

  Ограничения:
    1. Максимальный доступный платеж - 500р
    2. При заключении договора на сумму, превышающую 1000р вносить информацию по договору в таблицу аудита
    3. При организации доставки при количестве товаров больше 10, разбивать на 2 доставки с максимальным вложением 10

  Требования:
    1. liquibase, xml
    2. Использовать maven, при запуске тестов накатывать миграции, можно генерировать данные в тестах
    3. Значения для pk брать из sequence'ов
    4. Использовать достаточное количество индексов для улучшение производительности выборок по отчетам

    * Для собственного понимания механизма можно выделить партиции в таблице по хранению доставок

  Отчеты:
    1. Показать всех должников (чей товар доставлен, а сумма по договору не совпадает с суммой по платежам) по договорам с сортировкой по максимальному долгу
    2. Показать самых лучших клиентов (принесших большую прибыль)
    3. Показать самый популярный продукт доставки и количество за месяц
    4. Показать самый популярный город доставки
    5. Показать информацию по самым долгим, в плане доставки, направлениям
